[學術討論]點解得人類一個物種獨大？

地球上有咁多物種
點解得人類可以又高智慧(發展科技而言)
又咁長壽命
先唔講遠嘅，近源嘅猩猩馬嬲
冇人類嘅指導下都冇使用“工具”嘅概念
亦唔見得有繁殖出較高智慧嘅後代
當然進化係需要極長時間
但同一想法擺返落人類度嘅話
點解人類幾千年間就進化到比其他物種優越(地面上)
而其他物種就似乎停濟不前？
地球大大話話都幾十億年歷史喎

ff開始：
1。人類都係其他高智慧生物指導出黎，甚至係genetically modified

2。人類喺研究其他生物嘅同時
將有機會發展成高智慧嘅生物抹殺

3。地面上可能人類獨大
但始終科技所限都未能夠完全探索海底
海豚亦都係一種相對高智慧嘅生物
會唔會海底深處有一個同人類旗鼓相當嘅物種
只不過同樣因為科技所限同適應唔到淺水/地面環境而潛伏喺海底

利申 Bio淨係讀到CE，ff，9up

因為人類自私

你去茶餐廳就知點解…

因為自私所以霸佔資源？
但係有資源首先都要識用架

有，好似識用石頭
仲有八爪魚都好聰明，可見唔只人類，其他生物都有能力變聰明

不過唔太肯定點解係人類獨大
好似聽過係因為識得用火同工具打獵，所以攝取既營養多左，support到個腦生得大啲，所以有更高既潛力變得更intelligent

點解

試下答，因為人類係群居的智慧生物，可以用工具(武器)大規模咁殘殺其他物種或者同類

身體條件好

大自然大部份生物都懼怕火
人類最初到底點樣克服呢個障礙
而點解其他生物做唔到
唔係想挑機，純粹想多角度討論

依個唔知 留名等人類學家答

呢樣好認同
但群居生物唔少，亦有佢地嘅交流方式
但冇物種可以做到人類咁大規模
螞蟻，甲由嗰啲另計，生命週期短

太夜開post添

因為人類識將知識流傳，而其他生物只可以靠上一代教導/自己探索
留名學嘢

而且同就算物種，為咗生存大家可能係競爭對手
知識好難互相流通？

將某d字轉左既直情係地底生物d諗法黎

因為需要囉
人類唔似其他動物咁有好多有利身體特徵去適應自然環境同覓食 所以要發展智能
其實好多物種都好醒 好似d昆蟲咁會好有系統咁生存

巴打可唔可以詳細啲，咩地底生物嘅諗法

所謂嘅人類從猿人進化至今
唔係因為人類使用科技後
呢啲身體特徵先慢慢消失咋咩？

我諗主要係人類個腦勁過動物？

就係唔明點解人類咁得天獨厚
可能我鑽牛角尖啦
正如我唔信成個宇宙得地球有生物

人類識用語言傳遞知識 交易買賣工具 而且古時四處遷徙 因應唔同需要去整工具 唔使再等幾百年靠自身進化 而用工具/科技去代替物種缺點

我諗巴打解釋咗點解人類可以進步得咁快
但都係人類社會開始之後嘅事
始終嗰句，點解得人類識？人類身邊嘅生物就學唔識？
希望唔好嫌我煩膠

你想問Bio 野？
因為有HARs? 我都只係google睇過 留返比其他巴打答

睇下人類大歷史

唔該巴打
睇咗好幾個comment
有個話人類變化得最多嘅唔係本體上
而係本體以外嘅文化上(包括科技，語言等)